---
title: Comparateur de Performance
description: Un outil pour comparer les performances de code JavaScript en temps réel
---

# Comparateur de Performance

Cet outil interactif vous permet de comparer les performances de différentes implémentations de code JavaScript en temps réel. Vous pouvez tester le temps d'exécution, l'utilisation de la mémoire et les opérations par seconde entre deux extraits de code.

<PerformanceCompare />

## Comment Utiliser

1. Choisissez parmi les exemples prédéfinis en utilisant le menu déroulant, ou écrivez votre propre code
2. Entrez votre code dans les deux éditeurs (Code A et Code B)
3. Ajustez le nombre d'itérations si nécessaire
4. Cliquez sur "Comparer les Performances" pour voir les résultats
5. Examinez les métriques de performance détaillées incluant :
    - Temps d'exécution
    - Opérations par seconde
    - Utilisation de la mémoire
    - Mémoire par itération

## Conseils pour les Tests

-   Gardez un nombre d'itérations raisonnable (par défaut : 1000)
-   Assurez-vous que les deux extraits de code produisent le même résultat
-   Pensez à tester les cas limites
-   Utilisez console.log() avec parcimonie car cela affecte les performances
